@ΑΙΩΝ ΙΕ'. - ΜΑΝΟΥΗΛ ΠΑΛΑΙΟΛΟΓΟΥ κτλ. - ΤΟΜΟΣ 156 {p 578}
 
ΤΟΜΟΣ 156

ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΑ 

ΜΑΝΟΥΗΛ ΧΡΥΣΟΔΟΡΑΣ 
(Περί το 1415 Μ.Χ.)
*Σημειώσεις περί αυτού λατινιστί. 9.
*Βίος αυτού και συγγράμματα λατιν. 13.
  
ΕΠΙΣΤΟΛΑΙ
Α'.Επιστολή προς Ιωάννην αυτοκράτορα, έν ή σύγκρισις τής παλαίας και νέας Ρώμης. 24.
Β'.Επιστολή προς Ιωάννην χρυσολωράν. 53.
Γ'. Επιστολή προς Δημήτριον χρυσολωράν. 57.

ΙΩΑΝΝΗΣ ΚΑΝΑΝΟΣ
(Περί το 1422 Μ.Χ.)
Διήγησις περί τού έν Κωνσταντινουπόλει γεγονότος πολέμου κατά το 1422 έτος, 'οτε 'Αμουράτ Πείς παρέστησε ταύτη μετά δυνάμεως βαρείας, και παρ' ολίγον ταύτην εκράτει, ειμή ή υπέραγνος μήτηρ τού Κυρίουμ ταύτην εφύλαξε.  61-81.

ΜΑΝΟΥΗΛ Β'. ΠΑΛΑΙΟΛΟΓΟΣ ΑΥΤΟΚΡΑΤΩΡ
(;+1425 Μ.Χ.)
Σημείωσεις ιστορικαί περί αυτού λατινιστί μετά και ελληνικών χωρίων. 81.
Λόγος είς την κοίμησην τής Θεοτόκου λατ. 91.
Κανών παρακλητικός προς απόκρουσίν των ενεστώτων κινδύνων είς την πανάχραντον και Κυρίαν ημών υπεραγίαν θεοτόκον λατ. 107.
Σημείωσεις και πεοοίμιον τού διαλόγου, όν μετά Μωαμεθανών εποιήσατο. 111.
Διάλογοι δύο ούς εποιήσατο μετά τινος Πέρσου, την αξίαν Μουτερίζη, έν Αγκύρα τής Γαλατίας. 125.
Επιτάφιος είς τον αδελφόν αυτού θεόδορον Παλαιολόγον. 176.

Υποθήκαι βασιλικής αγωγής έν κεφ. Ρ'. προς τον υιόν αυτού 
Ιωάννην.
Επιστολή προοιμιακή περί αυτών. 313.
Κεφάλαια εκατόν δι' ακροστιχίδος
Βασιλεύς , βασιλεί
Μανουήλ,Ιωάννη
Πατήρ, υιώ
Ψυχής, ψυχή
Καρπόν, τροφήν
Εμής, τη σή,
Οποιασούν, ακμαζούση
Ή ό θεός είη κοσμήτωρ.

Σύνταξον ώδε

Βασιλεύς Μανουήλ πατήρ βασιλεί Ιωάννη υιώ, καρπόν τής εμής ψυχής οποιασούν, τροφήν τη σή ψυχή ακμαζούση, δίδωμι δηλονότι ή ό θεός είη κοσμήτωρ.


